\documentclass{beamer}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{longtable}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{graphicx}

%\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}  % for equation environment

\usepackage{listings}

\usepackage{textcomp} % to avoid warning of undefined font of code

\usetheme{default}

\definecolor{links}{HTML}{2A1B81} 
\hypersetup{colorlinks,urlcolor=links} % to paint links

\author{Hilton Fernandes}
\title{{\em Threads} e variáveis atômicas\\
       {\sl Estudo de C++}
      }

\lstset{language = C++,%
        basicstyle = \tiny,%
        showstringspaces = false,%
        numbers=left,%
        frame = single,%
        framexleftmargin=5mm,%
        numberstyle = \tiny,%
        extendedchars = true,%
        literate={á}{{\'a}}1 {ã}{{\~a}}1 {é}{{\'e}}1 {ó}{{\'o}}1
       }
       
\renewcommand{\lstlistingname}{Listagem}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de \lstlistingname{s}}% List of Listings -> List of Algorithms

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Agenda}
    \begin{enumerate}
        \item Motivação
        \item Computador moderno
        \item Escalonamento
        \item O que é um processo ?
        \item Um processo com um {\em thread} adicional
        \item Incremento de uma variável
        \item Incremento de uma variável por vários {\em threads}
        \item Incremento atômico de uma variável por vários {\em threads}
        \item Referências
    \end{enumerate}

\end{frame}


\begin{frame}{Motivação}
    \begin{itemize}
        \item Vídeo sobre variáveis atômicas trouxe dúvidas.
        \item Apresentação conceitual da operação básica de um 
            sistema operacional moderno.
        \item Primeiras ideias sobre acesso sincronizado de recursos, 
            que serão retomadas adiante.
    \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Um computador moderno}
    \begin{itemize}
        \item Um computador atual, com vários núcleos
    \end{itemize}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.3]{img/ModernComputer.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Escalonamento}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.3]{img/Scheduling.jpg}
        \caption{A partir de \cite{RTOS_Scheduler}}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Escalonamento ({\em cont.})}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.5]{img/Timeline.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Processo}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.4]{img/Process.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Processo ({\em cont.})}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.35]{img/Code.jpg}
    \end{figure}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Um processo com um {\em thread} adicional}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.3]{img/ProcessAndThreads.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Incremento de uma variável}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.4]{img/LoadAddStore.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Incremento de uma variável por vários {\em threads}}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.3]{img/LoadAddStore_concurrent.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{Incremento atômico de uma variável por vários {\em threads}}

    \begin{figure}[!h]
        \includegraphics[scale=0.4]{img/LoadAddStore_atom.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
    \begin{thebibliography}{99}
        \bibitem{RTOS_Scheduler}
            José Morais,
            {\em RTOS: Conhecendo o Scheduler e Tarefas - Embarcados}\\
            \url{https://www.embarcados.com.br/rtos-scheduler-e-tarefas/}\\
            Visitado em 03/05/2021
                        
    \end{thebibliography}

\end{frame}


\end{document}
